陳茂波：業界憂過年後掀結業潮 中小型企業聯合會反駁：市道回穩，料結業潮暫不會出現

財政司司長陳茂波說，不少業界人士反映，現時很多企業都是咬緊牙關，擔心若市況未能迅速改善，新年過後將可能出現結業潮。香港中小型企業聯合會榮譽主席劉達邦表示，餐飲業界營業額較往年下跌至少一成，訂枱日子亦較趕急，但最近幾日是聖誕旺季，市民消費意欲仍然強勁，加上部分業主願意減租兩至三成，零售及飲食業界市道較前幾個月回穩，相信結業潮暫時不會出現，但估計也不足以補救過去半年受社會運動牽連造成的損失。

至於聖誕新年過後回否出現結業潮，劉達邦說，要視乎業界對未來經濟環境的信心。

批發及零售界議員邵家輝說，現時內地遊客入境人次較往年同期下跌逾六成，同時持續有大批港人聖誕檔期外遊，加上部分商場仍有被破壞情況，減低市民留港消費意慾，因此業界對市道前景感悲觀。

邵家輝又說，以往業界普遍期望進駐大型商場，但近月多個大型商場空鋪數目增加，反映結業潮已出現，相信本港失業問題稍後將加劇惡化。

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

咁即係要努力啲

都未到最低